公墓員係咪無左份公墓工，人生就會玩完？

共產黨：最嚴重既處罰係‘撤職’

挑你老母，仲以為違反宣誓會判終身監禁，

東家唔打咪打東家囉

幾多十萬公墓猿

講就輕鬆 連登仔最巴閉就𣶷化事情嘅難處 然後屌鳩人少少都唔做

佢地唔做政府工會有人請？

點解無
出面D人多隻手架?

請就實有人請既，不過平時搵3，4萬既得返1，2萬

做得公務員唔會嚮往去外國移民

而且平時打政府工又hea 遲到早走 返工炒股 叫佢地去翻打私人工同叫佢地返工有咩分別

做其他工少咁多，你補翻份糧俾人？

#2 知名五毛

冇能力嘅人咪完囉,例如狗

係 唔洗解釋

True

唔係，喺公墓猿無手無能力做野啫

大家都係兩隻手
公務員少個腦姐

你估啦

係平時搵六七萬既變到搵一兩萬

班EO無專業技能，搵六、七皮一個月
出面有咩公司會俾六、七皮請呢啲人？

公墓員D文化

你睇下「姐姐」

EO 4-5萬咋

出面都唔會用4萬請個admin

呀布什

咪新移民做晒囉
搶晒本地人飯碗
專做本地人
見到講廣東話即出告票

香港人做咪一樣搞鳩香港人有乜分別

諗極都唔明, 成日拗公墓員人工做乜鳩
公墓員係overpaid
但私人市場係underpaid緊喎

會
你以為佢地除左番呢啲hea工仲有乜技能
有嘅話個政府就唔會咁垃圾啦

廢咗十幾年，有撚出外工作能力咩！

其實你哋真係幾搞笑成日紙上談兵就以為係真理
搵得6,7萬既政府工，點會無一技之長，個個沙紙都有返咁上下，咁既人出去又點止搵1,2萬

其實唔係公務員廢，只係佢程序僵化遮。
私人市場一樣好多冗員，返工唔多帶腦

多數8年內升一下 已經6皮幾再慢慢跳wo

依啲唔係理想生活咩
唔通鬥OT先值得加許

文科水泡出番去好難唔係1-2萬
搵得番份三萬份既已經偷笑

換晒做講蝗語嘅大陸哩做公務員
本地人想考都考唔到
睇下到時你點

文科人grad考到EO做10年升EO1拎Max.6皮
你覺得佢呢10年公墓經驗，外面有咩用

咁撚正
屌.....真係唔怪知得個個屌公墓員
個價離撚哂地

香港私人市場太閪，後生既基本9成大專學歷

讀過下書既就個個想做文職，但文職根本唔夠分

變左競爭大迫你ot

佢地知到自己市場唔值呢個價點會走、同教師一樣

出面仲高人工你估佢地會留

係，穩陣出36k夠洗，點解要搏？

無長俸

入到先得架 一年先200個左右
香港人口700幾萬，個個追住依班人講

我唔要你比返D甜醬我，我要你lam走佢D甜醬，大家都唔甜

星期一番工打辭職信
有冇同路人

同黑警一樣
出黎做保安仔

係

林鄭唔好炒禾

入邊d吹開d風氣

鐵飯碗 唔儲蓄 月月清

所以咪驚囉

咁當然唔係講全部啦

有時都唔明d公墓員咁興爭落一大筆街數

你點解釋唔做政府工要出返黎做
hr 問到你口啞
仲有做咁耐公墓園仲點會知出面運作 由新仔做起

我無嘅你都唔駛指意有嘛
咪同啲中國人一樣，大家都只不過小農dna

唔關事，如果自己得到同人地失去既難度一樣既，個個都會要甜醬

個問題係lam走佢甜醬好易又唔使成本

拎甜醬就難好多

公務員跟內部守則就叻
實際上乜撚都唔識
成世人打緊政府工既777咪人辦

等同cv花鳩左

Hr心諗 又hea工時又短又多假

都要出返黎做 做唔做得掂呀

身邊識唔少人做professional grade
入政府悶到頂唔順跳返出黎

當然呢啲有專科牌既
普通文職公狗無得比

正常唔係終身監禁至應該辭職咩

淨係炒魷點解唔繼續做落去

係錢銀為上

1/100000

佢唔係公務狗，你係五毛賤種狗

香港人最緊張返工
宜家又唔比公墓員為咗返工就簽名

到時記得開返個post

咁事實係公墓員overpaid 同堆私人都係underpaid 加埋長工時。公墓-20% 私人加10% 就平衡返d

呢樣真 除左人工仲要諗埋工作環境
私人工都hea 極有限

關咩事
係班畜性當公司自己咁
見人地ot 自己又ot 成個文化就係奴隸
我可以大膽咁講一句
Ot狗死全家

出面啲老闆唔會當公務員係工作經驗，相反好睇唔起

咩位先唔好做個夏季救生員就完季打封辭職信扮好大犧牲wo

EO基本上唔會有4-5萬呢個range
入職就3萬頭，做幾年仲係3萬尾

但EO II係包升EO I
升一級已經直接5萬中

文化就係咁形成，當公司大部分人做你就好難唔跟著做

就算你夠膽做都會成為其他人冷言冷語攻擊對象，變左大部分人知道點都要o，不如拖慢黎做，工作效率又下降

EO依個位唔知有咩用，搵啲aco做埋咪算

佢唔做都有人做

公務員集體辭職 政府無左我地唔得
我地唔打政府工 私人公司爭住請

最㢢西家無咁好福利呢

公務員冇技能，出咗嚟死硬。

生存唔到

無腦同有腦差好遠。

唔夠人就應該請人
唔應該做人奴隸
但呢d道理唔適用於亞洲
可幸既係 我感受到新一代有種抗拒奴性既意識
夠膽夠鐘就走人
唔岩做就轉工

香港公務員係全世界最筍既工之一，你唔係top elite都唔會諗去出面打工
當年至雲大師由AO升到助理署長，有政府保送去Oxford留學
商台應該開左個好靚既offer比佢

專業果d咪大把人請
做開d要跟法例既專業公職
出面大把世界
Aco就算9數

好羨慕

究竟係政府太離地 定私人市場太仆街

你識人，人唔識你呀五毛狗

勁，咁睇唔起EO，睇黎你地都係輕易考得入AO既人才

係

睇返平均人工月入40000
好明顯係出面仆街啦

咁我想問佢宜家搵三萬
到比人炒左先搵1-2萬
同一直都搵1-2萬
邊個會好啲

公務員有咩專業技能？ 黑警可以加入黑社會

咪即係localised professions
你講既「出面」只適用於香港only，出左香港同ACO差唔多

不過EO呢個位 又真係太高人工

香港地拎到5萬以上既 都叫做有專業知識 / 技能 / 老細

係
廢物一個

其他職位唔敢講
EO AO個班政府真係專請3大最TOP個D人
仲要係成班大學生入邊選出黎
唔明點解你會覺得人地係私人市場就冇得撈

政府工都要多啲黃入去做啦
唔係邊個爆料

次次開親呢d post
就講到私人公司個個有專業技能咁
唔通私人工又個個都唔care俾人炒咩
依家私人工全部老細都黃？
藍紅果d辭哂職？

同樣道理你叫政府d人唔滿意就quit
咁你唔滿意自己underpaid咪quit囉

十份工有9份都係架啦
唔通私人工個個去外國搶住要？

理性分析一陣又被人圍啊

第n屈公墓園批鬥大會
你老母唔係紅底好快啲比翻個位人

哈 酸

基本上係
冇其他技能

公務員死全家

講事實姐
出面又有幾多黃老細呀
大果堆全部藍
然後個個批鬥公務員
日日鬥黎鬥去

識閪咩你
連登仔個個fg 50k人工架
AO EO呢d邊會放在眼內
睇唔起佢地 覺得佢地垃圾先係正常
不過唔知點解fg 50k又會覺得公墓員人工高
明明公墓員人工係佢地眼中應該不值一提

利申： 非公墓員

根本冇分別
大家都係收上頭order做野
香港人做你覺得會敢唔跟order?

公務員係政府體系既一員
同政府齊上齊落
做個堂堂正正既大灣區人
有咩問題？

IT算係，如果真係做緊科技公司
高科技Engine都算係，不過機會冇IT咁多

BTW nursing外國搶住要，因為local唔想做
Local肯做既話，foreigners唔會有任何機會，醫療行業係極度保護主義

香港慘就慘在一路都係靠localised professions玩小圈子keep住高人工，完全唔同外國
外國係不斷調整產業發展去創造機遇，香港產業發展自從80年代就冇變過
中間dot-com bubble跟過下風，不過得個樣，唔係矽谷果種真IT

玩完

供唔到樓了

工作能力減半，工作效率減半，人工減半

我都識有人無讀過大學有幾千億身家

三大文科仔做完4-6年EOII升EOI

你覺得出面佢搵得返pt28-pt33($58635-73775)

而且佢無事無幹都會升SEO

就係抱著鐵飯碗心態先爭街數

只要令公務員係社會上人生玩完就會有公務員反抗

咪同鬥黃班人心態一樣囉
點解唔係appreciate 人地有付出
鼓勵人地去做多啲
日日就係批鬥批鬥批鬥

通常會爭落街數都係警察部

無錯

講咁耐
咪就係小農DNA
就係妒忌人哋有，自己冇

因為批鬥無成本
做野就有
你估香港人唔識計數咩

岩呀 揾食要緊
咁佢地咪繼續留係政府
同港共齊上齊落
做個堂堂正正既大灣區人

但唔好又要做走狗
又要自認好黃
又要做雞又要貞節牌坊

人工差額你畀？福利差別，辛苦程度呢？

你指緊做冗員係理想生活

脫哂節，經驗對私人工無幫助，要由低做起

讀完文科 你覺得仲有咩做
如果真係咁多野撈，就唔使逼哂入去啦
一開始就三皮野 就算唔叫有錢 都叫夠洗

出番去，野就實有野做 輕鬆拎番1-2萬

睇黎你真係未去過外國
體驗比人歧視嘅感覺
慣左做香港人太耐
到時公務員換晒做大陸人
講廣東話嘅香港人就係異類
好似高學歷廢青巴打所言咁
續步去人化
變到好似新疆咁

中資公司啲人唔洗搵食
私企都可以唔洗聽order做野？
比人炒撚左啦
公務員識玩熟規例係可以唔跟order
跟order hea做交差，同堅做都係兩回事

講到底，職業冇分黃藍，除左某部份
分黃藍嘅係人，藍嘅人打咩工都可以藍到嘔
而家咁嘅時勢黃已經難生存
有料嘅已經走晒去外國
剩低買少見少
仲要比你啲人左撩右撩
同全世界為敵，只允許一種絕對黃存在
水至清則無魚
抗你嘅單機夢想爭吧

你睇下利君雅

咪又係死死地氣簽約守行為
5-6萬人工
你估真係咁易抗拒咩

專業職系另計
General grade真係既

特別係ACO 私人工的clerical一定追唔上

香港人係咪無左份工，人生就會玩完？

私人市場：罷工最嚴重既處罰係‘撤職’

挑你老母，仲以為會判終身監禁，

東家唔打咪打西家囉

供唔到樓交唔起租咪搵間平劏囉

供唔到仔女讀大學咪唔好讀囉

人工方面

香港人鍾意比較
鬥贏左先顯得自己勁，人地廢
要呢個扭曲社會學識欣賞人實在太難
港產片/劇對白最鍾意就係不停串人，真心正面讚賞既對白真係好少，尤其係喜劇
香港人對住呢啲對白先識笑

唔通係香港做慣奴隸，就覺得無野做有問題?

唔講政治問題，
工作就係為左最後退休有好生活，為左最後幾年可以懶，休息
人性本來就係懶惰，少野做過出面/甚至比人吹奏話無野做又有錢收，
壓力少過出面咁多，係香港依塊仆街之地，仲唔理想?

定係你覺得，努力做野，日日OT拎10萬
做廢柴，又係拎10萬，多數人會簡前者

聶德權：現職公務員拒宣誓 不擁護基本法和不效忠特區「是很嚴重的事」，完全不能容許

未做好革命準備 仲返咩工 養咩家
即係你係港豬啦
香港人不值得有民主

公墓員要小心言行
唔好觸犯國安法呀

係 所以無左份工咪會死 得罪講句 公務員咪即係香港人夾錢養班咩都唔做嘅蛀米大蟲 無話私人工值得嘉許 不過做私人工嘅人一定抵讚過政府工班懶蟲先

政府變晒新移民做係好事
最好文件全部用簡體字
入職要考簡體字同普通話基準試
攬炒就係要咁

連登班公務員又要死上黎負評喇
但事實大家都知公務員垃圾工
為左有得hea有得放home office假而去做都唔係正常人

我接觸過既公務員
的確有好多都係吞pok
政府公司返工唔洗拍卡
10點幾先返到office又有
部門之間射波
4點幾就係公司浮游吹水既冗員
食lunch跨區食2個幾鐘
特登慢慢做呃OT， claim OT錢
一係claim假去旅行

佢地好大部分人
的而且確係吮緊資源

以前聽人講，至少好難搵到私人上市公司，尤其搞金融嗰啲

驚你仲同政府人員有聯絡，唔敢俾你入公司知太多

唔知真定假

代佢地答，是

得負評
但無人反駁
笑撚死

同意
我就係見到地盤打雜
夠辛苦夠污糟夠低人工我先去做
真正香港人就應該係咁
都唔明點解啲人係都要搵啲高人工又唔辛苦嘅工做

求開部門同職位名

睇咗你講咁耐嘅嘢
只有兩個可能性
一個係你識好多人
多到你既sample size可以代表所有返政府工嘅人
一係你就係井底之蛙，坐井觀天

我諗邊一個可能性大啲都唔使講啦

油唔油位就睇部門Section，但依家低/底層果班仲邊有咁多舒服位。
只敢講剩係「過3年炒唔郁」，
「同人工老奉未MAX就年年加」，已經壓力少過出面太多。

真係講on99搵笨既位，社署，聯絡主任，運輸主任，
AO都識一個，日日OT，但佢地5年內隨時上到scale表最頂
所以無咩好講。

真係好L舒服果班，舊制等退休果班就一定係。

消防救護唔撚係公務員呀小朋友

叻果班咪係，廢果班都係-6考入去養老
出返黎起碼減一半人工

對老一輩食長糧嗰班嚟講真係會世界末日
佢地一俾人革職就會冇咗份長糧同份退休金
冇仔女做低級公墓員嗰班你叫佢點生活
所以呢班我會對佢地有保留

但屌你新制嗰班 你除咗年假多少少同有得免費睇醫生之外仲有咩係比出面好
個年紀明明出面大把路數同大把機會拚搏
都唔夠膽出聲

無叫過救護車唔計
唔考車牌唔計
無開公司唔計
太低人工無交稅唔計
毒撚無朋友唔寄信唔計
唔敢拎資助，要審查，唔計

班人spin撚咗去公務員=ACO

D人成日講咩考琴2a3o即係有料，出到去實搵到更高人工。

真係on9到極點

原來而家仲有毒撚寫情信

舊制既長糧先係最屈機

Block 咗好耐

原來仲有人叫白車

我都支持泛民總辭唔接受中央委任
現實係泛民繼續打政府工

分分鍾你連aco都考唔入

冇計
香港大把井底之蛙

block咗就入唔到佢哋啲post

都唔撚係無知到咁下話

做公務員年資一長就好難轉返出去
特別係十年公務員好多諗住出去做管理層
都痴線，咩都唔識

但政府定私人都有hea人hea工架喎
工時有幾短？ 係咪你間公司做奴隸做到慣左咋
假多？有幾多呀 ？ 起步14日喎 出面大把18起跳 有啲22日

全部9噏喎你

佢哋係要自我安慰
話俾自己聽，政府工都唔係咁好
入唔到都唔使恨
同啲毒撚話唔係自己唔溝女，係佢睇唔起啲女一樣

政府工嘅競爭率有幾大
網上有哂數據，無得呃既
我係出面都in過人
一份工，正正常常都只係收到5份應徵信
政府工呢？平均每個崗位有幾多個人爭？
話政府工唔係吸引係呃鳩人

至於油位問題
唔好撚扮啦，又唔係係入面做
真係識條鐵咩

出左香港
除左醫護 工程
仲有咩行業係international

sad but true

其他唔知，有30000幾隻一定係

連登仔表示
OT先至係香港人精神

肯先算啦 私人公司點都壓你價

黎緊公營機構都要簽 然後到中資 跟手港資
其實個大方向都好明顯係只能有一種聲音

支持

教埋你點保護自己啦
建議使用瀏覽器：Brave/Firefox

中文版： (撳詳細→碌落少少→註冊並聯署/聯署)

德文版 就睇片 跟住佢做

德文

中國國際形象全面崩潰

屌！英國政府捉到華為設備有影響國家安全級漏洞

得Nursing係，連工程都唔係

香港工程唔算得上係真工程
台積電、Boston Dynamics、Tesla、RR、Intel、AMD、Nvidia呢類先係真工程

同班舊朋友既差佬一樣
老豆老母個仔你養呀，層樓你供呀，無左宿舍訓街呀
依家到其他公墓撚講呢幾句

其實唔係個個位咁撚hea
人工比較高個啲位其實都好惡做
做過政府工就知道有啲香港市民係幾咁閪，好似老奉要只serve佢一個咁

唔洗做政府工都知香港人幾西啦
我支持大屠殺 除左00後都殺晒佢
地球癌細胞黎

外資？

香港人，含撚啦
講到底都係華人基因
仲成日笑鳩人哋大陸人
黃子華嘅棟篤笑好睇就係因為佢一早睇清香港人嘅仆街

外資入中國場都係要簽野
要聽中國話
黎緊香港可能都每間外資放一件國安睇場

其實係，好多都無技能，悠慣，放出公海死撚緊

00後唔同 好有膽色！
我寧願死晒全香港垃圾去換00後

Block 左好耐，成日見佢出現在頭幾，PR來的

食緊政府錢表示
多謝你日日俾錢養我
冇你呢啲垃圾日日交稅養我，我都唔知點算
講到底都係你哋支持我哋
感謝

block咗就入唔到佢哋post

有時啲野 吹又唔好吹咁大
人地依家先point 16-17
3萬幾蚊 哪來的5-6萬

ok 佢依家出哂名 邊個敢升佢
唔計通賬 10年後如果升唔到就真係5萬幾喇

佢依家已經34歲

可能你真係諗得工務員太低人工至啱

你叫兩公婆夾埋搵20幾萬嗰啲點走

八大=當年中五/中七
但以前都仲有啲機遇
依家呢，仲講升職?
一年老闆加你300蚊仲唔多謝佢

「東家唔打打西家」呢一套係無辦法應用到去絕大部份既公墓員身上

正苦分工好撚奇怪，好鍾意搞一大輪之後集中晒比少數人做，造成好多人成日都好得閒

更甚者有部份閒人會企圖製造更多閒人
假如你既勤力為佢地帶黎工作，佢地會搞鳩你，令你唔好阻住佢炒股

亦因此呢堆閒人係唔可能適應到私人公司既工作文化

再者全世界都知政府異常落後
因此連帶唔少人對於同佢工作相關既知識都係異常落後，因為唔需要進步

所以公墓員無左份工唔單係收入少左
而係佢地真係無辦法係出面既世界生存

因為係好多公墓員眼中，出面d人係三頭六臂

問題係佢加薪穩定，炒又難炒，即使工作能力冇上升，磨多十年就有六七萬

十年私人公司同十年公務員嘅工作經驗差好遠架

自古以黎都有人投誠去高牆既一方
其實無問題

千其唔好走
同政府齊上齊落做個堂堂正正既大灣區人

但最緊要唔好又要認黃咁嘔心就得

政府工果種hea係會hea到你懷疑自己既存在價值

其實真係唔care，只係care啲仆街腦細，要抄人就好心豪啲，補一個月即走，咪撚要人返多一個月。

依個似係人類犯賤本性問題
多過係是否政府工既問題

都係果句，新公務員係咪咁多油位
入過去做就知唔係

東家唔打 打東家

唔係私人公司啲人特別勁，而係私人同公務員比，而係私人果班成長於叢林，公務員成長於動物園

真係打鳩果隻打？

我唔覺得佢講得好有理，只顯示出佢對私人市場既無知。返返吓工，公司比人收購左，之後成隊即走都係咁。

美國就話通常要保留原先員工一段時間，但香港，sorry，我唔想補錢，自己一個月後走。

如果你覺得「凡係有工作就同OT畫上等號」
咁其實係你既認知出現問題，而唔係人地犯賤

唔OT確係唔難
但有幾好PAY就

鼓勵做多啲
咪就係唔好簽份野囉

我睇第一、二句，都好認同，但啦落去睇，就發現條友真係唔識。竟然冇德州儀器、MicroChip、瑞薩、三星，都未講冇德州儀器，果乜撚嘢無人機，電池車可以唔撚洗做。都仲未講德國佬既bearing （軸承），機械既，冇呢啲名不經傳公司，睇怕Tesla 部車行行吓著火。

高級工程唔係睇吓啲跑數據，就代表好撚勁，一環扣一環。香港冇殺手鐧係事實，但吹虛上面啲公司得啖笑。

當然，我都會題吓大家，香港搭竹掤最世第一，外國用鋼架鷹架好撚煩。但我唔認為係香港工程殺手鐧，因為外國要抄唔係真係咁難。

喂 佢地當初all in 公務猿 就預咗轉工時冇撚用
邊有公字都佢win 咁so

會
成班都無競爭力

例如內部仲用3.5寸磁碟同VHS錄影帶？

先公墓 教師
再之後到社工
再再之後到會計師醫生加公民禁止出境

私人工易轉工 政府工寫落cv, wfc

遲啲到社工等專業人士 最後禁止公民出境 網禁

連登仔成日以為低層文職=全部公務員
又話冇exit path
現實係 人地EO AO成萬大學生競爭都考倒入政府
出返黎interview都係照贏其他人
大把其他公營機構 馬會 地產商都鐘意請做過政府既人

連知名5毛都有咁多好評
連登究竟有幾多公墓員mon post

隻5毛煩撚到個個post都見到

先唔講能力問題，公務員d思考方法真係係商業世界好能生存

係政府效率少隻手姐

公務狗

支那既私人企業都要奶共
今日你割哂d公務員
下個咪到私人公司

好難架，好多傻仔見人OT自己就唔敢走

人工果方面鬼叫私人公司多數都閪咩，千千萬萬個藉口壓低你份人工

等依家呢班公墓員宣誓完應該就會開始搞埋我呢d T-con狗，到時又可以重投閪老闆既懷抱

香港人啲賤種小農基因

想學外國人咁chill又學唔黎 一個身位一個車位快半秒好似餓狗搶屎咁

專科公務員黎講
最大問題係你喺政府嘅工作內容往往唔係出面公司會做嘅事（例如監管，執法）
所以政府入面嘅工作經驗冇咩用

而政府如果要做一d己經有私人市場做緊嘅野
佢一野判出去乾手淨腳
所以入左去嗰幾年d經驗冇乜用

其實唔少私人公司都會請啲有經驗嘅中高層公墓員
個班人政府入面有人脈，又知政府啲野點玩

低層個啲就真係難走返出私人市場

正苦啲windows 同 office 用緊咩version

點會死，香港咁多垃圾工種
係人工冇咁高
做保安萬幾蚊餓你唔死

我記得三年前去係XP同2000。

死就唔會，不過好難咁好爽咁過日子。

你嘔心啲
左割右割
監又冇份坐
大大聲係到東屌西屌

台灣月薪萬幾蚊都可以過得爽
心態問題

消防其實幾hea

例如年頭話要用高科技「網上健康申報」抗疫
有高層真係用「高科技」黎形容

利申：T-con狗請勿相認

btw果d表面上應該無晒架啦，雖然我個inventory入面仲有部XP機插住3.5磁碟機

Win10

上年開始係一堆5-10年機齡以上既電腦度插隻SSD落去行win10

政府狗又要呃自己

AO EO 數量多
定係ACO CA 多呀？

入政府做果班aco ca
翻到出去私人9成試用都未過就即炒

辭咗職搵到份更高人工
驚閪咩?

考古knowledge贏其他

成班垃圾圍住CA同ACO係到屌
先唔講年地ACO既max Pt. 高過全港入息中位數幾多
仲要大把職位唔止呢一個數
講福利私人工輸鳩緊

另外話做咗政府工永遠出唔返黎嗰啲
唔好自欺欺人啦
如果你去咗一間公司做超過10年，你出返嚟都唔會有人想請你，信唔信
個問題唔係喺政唔政府工
係你自己本身已經有舊公司嘅工作文化
做撚咗10年你都要出嚟，我點樣信鳩你
如果俾我揀，咁我情願揀一個做過政府工嘅人
起碼佢喺入邊做過，知道啲文件嘅玩法
個小小嘅知識都有用過你舊公司文化

講真，我去D政府部門，例如入境處，民政事務處之類，成日覺得D裝修，D設備，甚至D人既衣著，髮型都好似停留左係8,90年代咁

其實AP 仲癲

eo 人工請人番黎買電腦野

最撚大鑊香港人真係好撚懶
成日屌鳩大陸人落嚟搶野
喺度屌柒個制度嘅同時
自己有冇努力過？
例如外地人可以申請喺香港讀大學
大學學額同香港人共同爭奪
正常就應該要一邊屌柒政府唔保護香港人
一邊更加努力讀書，唔俾外地人搶到啲學位

但事實香港人會點做？
書就唔會讀㗎啦，就一味喺度屌
講到尾就係想不勞而獲

做得aco ca都應該係做到退休

關割唔割咩事
可以點幫你地 而家擺明係為錢賣港嘛
叫你地拎翻啲志氣出嚟又話人笑你私人市場冇價值

咁day 1 衝入政府工都心知肚明只可做過世
既然錢係緊要啲又冇謀生技能咪認命囉

將來嘅野無人預到
隨時cut政府開支炒人
政府財赤

講經咩
我都成日叫不滿人哋做政府工嘅人
唔好返工，用晒所有資產
拎綜援，咁咪唔會養住一班你唔鍾意嘅公務員
少少嘢都唔敢做，你嘅志氣呢？
想外判所有野比人做咪講囉
做咩做雞又拎貞節牌坊

係呀係呀
但私人工會炒人有手layoff
年年performance review ,
政府低層有無呀？
見撚住個同學入左aco
變左成個弱智咁

收皮啦五毛

唔好合理化為極權政府效力呢個事實
你話你提供緊急服務比香港人都無咁大罪
文職果d?等今生今世留係大灣區啦撚樣

香港人都懶
屌你係咪支那仔黎
去過歐洲未

公務員垃圾 全世界都知
公務員本身未必係垃圾
但現今既公務員垃圾制度 就會令精英都會變垃圾
人工同付出 根本唔成正比
admin workload 都值3,4萬 仲要無野做
返工9hea 推波 人工不斷加 逆市都唔會炒 仲有職升
出面咩世界? 大把人失業
點解要全港市民養你班垃圾

成日問點解公務員要跟出面underpaid
咪on9啦 大家生活同一個地方 物價一樣
點解收入中位生都係萬幾蚊 但你地咁多人5萬-10萬一個月?
你地唔會減薪因為制度on9所以做唔到 但唔代表你地值呢個價

冇人要開脫
做得政府工就係為錢低頭
但係香港人咪又係一樣，係有心嘅一早唔喺香港或者拎綜援
自己又要做雞又要拎貞節牌坊，麻鳩煩

啱架啦
快d宣誓效忠基本法啦垃圾

咁咪繼續打飛機，覺得香港人好撚勁囉
事實擺在眼前
香港有幾多個學位係香港學生讀緊會反映

多謝你繼續俾錢養我

now same

我都想知點解做正苦嗰啲人個樣特別老土
後生嗰啲都係似讀書勁乖嗰啲樣

教書大把專業人士都有

hkusecret 呢道無人撐你唔緊要 我撐

150蝗

教書d人工又係from政府

其實唔難理解
上一輩嗰啲做咗咁多年
已經有成個公司文化喺度
你入去標奇立異
就會比成個公司排斥
冇人會想咁，所以就跟返個公司文化

daily work

但做懶咗 節奏點追私人工

班連登仔講到公務員好撚廢咁
但唔諗下係幾撚多人中先可以脫穎而出做到AOEO
佢地跳出去私人市場係辛苦d 但絕對大把人請

問心喇 一個叻嘅人
有AO offer 同mt offer 大把人揀做政府先la

政府工hea係都市傳說
officer grade成日ot
不過制度僵化係真
私人工係要outcome
政府工係要合乎程序

寧願咁都好過俾「香港人」打壓
以後全部唔洗當佢地係人，只係畜牲同敵人

真係做嘢慢嘅咪OT多啲囉
搵食你估真係唔使改變自己咩
係要改變自己迎合市場，唔係市場改變迎合自己，世界不嬲都係咁

成日都話佢哋葡萄但唔承認
又話人哋Hea，又話人哋高人工
講到咁好你估佢哋唔想做咩
入唔到咪入唔到囉

ot 到1930又話ot 呀 ,有2100 先好講喇
程序搞到香港真正要幫手嘅人 拖到勁耐 窮婆婆要上樓 政府會唔會有人ot 幫佢整 無呀屌 一味就係慢慢黎 連有少少意義嘅野都拖到咁

頭幾頁啲留言係咪以為政府工得紀律部隊同文員
香港人講分化/偏見/白鴿眼世界第一

老老柒柒
我又唔覺得政府工嘅人廢
我見做得耐嗰啲
見完個case個幾鐘
可以用10分鐘，打咗兩頁word檔既case summary
好撚癲
我自認我真係做唔到

呢度啲人成日話政府工既人蠢
其實不知幾撚醒
因為好多人去政府部門都係求嗰個部門做嘢
正常打工仔都唔想做咁多嘢，就會選擇耍走啲人
你俾佢耍走咗咪即係你蠢撚過佢
如果你係醒撚過佢嘅話，就自然搞到佢冇得唔做

做左幾年公務員 你覺得仲可以係出面個世界生存到？

窮就可以即時上樓？
係房屋津貼比佢？無長者津貼比佢？
冇錢嘅話佢有冇拎綜援
有咗呢啲錢你咪去租屋囉
年紀大係可以有機會快啲有屋，但唔係即時有
最快嗰啲係比好緊急有需要嘅人

個情況就好似去急症室咁
你係咁話心口好痛，你係會快啲有得睇，但唔係即時
即時係冇咗心跳嗰班先有

你可唔可以講得出你個阿婆有啲咩野係有咁迫切嘅需要一間公屋

真 所以都唔可以怪班毅進狗
唔撈狗無嘢撈

個po一紅就多5毛入嚟

本身都傾得好地地

過到品格測試，都一定計你零經驗

EOAO或同grade就唔同講法

所以未話政府乜都程序 大把野check, 拖到嘔
政府見多人有呢個情況 ,會唔會ot 到2100, 等呢d 人手續快手完成, 之後幫到其他更多人 ？唔會呀嘛
講真叫呢個心口痛病人都急架 但你有咩應對措施？ 未又係聽日再做
1745係你哋死期 政府公務員做到1930 就話自己OT , 咪太柒喇
私人工我自己1930 唔會係朋友面前話今日要OT ,只會講ok 早

我反而想知究竟有幾多連登仔係五毛
政府一講話要捉內鬼
全部連登仔就叫白警辭職
話連登唔係幫政府做嘢我都唔信

嘩好弱智，
真係移民去外國好過同你呢類人生活係同一個社會

真係抵呢類人一世比人騎住

投訴之都嘛

做政府嘅小齒輪仲咁理直氣壯
咁厚顏無恥抵你咁串嘅

咁呢個係你要自己做奴隸姐
點解要迫全世界同你一齊做奴隸

跟程序做野
所以熟程序人地知你識野耍唔走就會認真做

仲要頭幾個回post點解可以咁得閒

所以咪話香港人廢囉
明知道自己係去求人，都唔做多少少功課
上面已經有例子
一個就post圖，話啲人黎到香港唔做嘢好懶，又住公屋又拎綜援
一個就屌柒人哋做咩唔快啲比屋個好窮嘅阿婆

唔做嘢嗰班你估佢冇做過功課咩
一去到就交足晒所有嘢
咁梗係快
嗰個好窮嘅阿婆，乜Q都冇淨係講低一句
咁係唔係要慢慢check吓係唔係事實
評估下係唔係有需要
咁咪慢囉

公務員係公僕
市民有監察權
你做私人工會唔會比市民投訴你蛇王？
你係咪腥香港人黎架
唔知自己有咩權利同義務
一味屌，其實屌埋自己
突顯自己無知同無能

公僕？笑撚成人咩

講到成個政府冇人服務你咁
你有冇身分證㗎？
你估下邊個整俾你嘅？
你有冇Passport 㗎？
又係邊個整俾你㗎？

1930 都奴隸 個話題完咗 根本唔同尺
做多少少一陣都奴
大家成長諗野方式唔同 我都無得點講

見唔到#2

好似佢唔去沙灘唔去泳池咪話香港冇地方游水咁
佢住係深山山洞，都唔會出街，唔會扔垃圾
但仲會用電話上網咁

政府狗係特別惡架啦
佢地同黑警差唔多
本是同根生
都係服務緊個極權
鬼唔望上面一眾政府狗
世世代代留係大灣區

我試過應該5:15收工
我做到11:45
嗰陣時公司有30個同事，得兩個同事陪我一齊做咗佢
我會好感謝兩個同事，但我唔會怪其他果27個同事
付出更加多係我自己嘅想法
但唔會要求人哋咁樣做
做人就應該律己以嚴，待人以寬
你明唔明白
定其實你未試過做管理，唔明呢啲嘢

我只係見到你哋一班奴隸心態嘅人
已經唔好講話做管理層
連同你做普通同事都應該好辛苦

見得出我講嘅嘢同你講嘅嘢分到高下未
唔好再獻醜啦
做開奴隸嘅咪繼續做
我會欣賞你嘅勤力

識講野呢位ching
岀面私人工做緊更無意義都做到2100 先覺得攰了，要食下野了
政府幫緊人民 ，處理民生。下秒就話1745 要走了 ，要做到1930係狗係奴.
做到離咗地

做極權政府跑腿講到自己公僕，垃圾以為自己好有用
收撚皮啦你，你咪全體聽日罷公，睇下香港人冇晒你地班廢物係咪生存唔到
公墓員果然係垃圾

咁你未係叻仔囉, 可以同人講你真係有心做, 你講完我無嘈 .
但你話OT 就係奴嗰句我反感啫

講撚到人地OT
係人地想做奴隸咁款
啱嘅好似d黑警咁
比2皮幾 比支炮
就落足力打自己人
官僚制度下嘅垃圾
就話外面嘅人OT係奴隸
所以咪話d政府狗出到去9成過唔到試用
同d支那城管一鳩樣

係奴隸思想問題
可以要求自己做更加多
但係要求其他人做就唔得
我做到11點，咁係唔係可以屌柒做到10點嘅人？
咁樣鬥法有咩意思
人哋跟程序做人哋冇做錯

我就唔撚洗OT嘅
隨時仲收等早過你d垃圾政府狗
我做緊果行仲要可以隨便移民
你？留係大灣區啦

你講嘅嘢好似天邊嘅一舊彩雲，一嚿嚿

次次講親罷工都好想笑
唔講以為出面班人罷工好成功

心照啦
我喺網上吹水都話自己係耶穌

冇錯！！快啲叫啲公墓園親朋戚友嗱嗱臨劈炮以示不滿

出面D人成唔成功就唔知，亦唔關你地事
但公幕員就係垃圾

你考到先算啦

你做管理層， d review 死物黎， 你要就成team 一齊拆 。嗰個你老世講要走就走，但其實如果件事關佢事 ，你就唔好放人走 ，之後話自己寬人嚴己 。 慢慢培養咗好多人識話唔關自己事，其他人會搞掂嘅射波友 ，成日用程序要跟做籍口就拖得咩，你有得加快程序架。 你最尾一個人一樣搞唔哂，會遲咗 。

教書咪又跟政府跳point
其實全民政府工咪冇交嘈
香港唔應該有私人公司老闆

正一垃圾, 答埋D 廢話, 呢D 咪公墓員既質素囉
留係你大灣區打飛機啦柒頭

有公墓員fd話驚遊行會被炒，會一世玩完，所以只食黃店同罷鐵 我心諗你呢一世都應該只係公墓員

無人叫你唔反抗
都戇撚鳩，自私撚咪拍拍蘿友移民囉
學你咁諗你應該即刻投考警察做個黃絲警丫嘛

首先唔講根據勞工法例
強制員工加時工作係犯法

做管理層就係要組織好晒成份嘢嘅分工邊個做
平均攤分工作
係私人公司嘅話，有部份同事長期做唔好自己嘅一部份
可以調節人工或者請佢走
呢個係最基本
但出到嚟做嘢就知道，永遠有無限咁多嘅突發事件
我可以搵一啲願意OT嘅同事去幫手做
而佢哋嘅獎賞會係人工反映
唔願意OT嘅同事，佢可以繼續做返自己嘅嘢
不過佢就冇額外嘅獎勵咁解
我冇可能要求所有同事都為公司搏殺
佢哋都有佢哋嘅家庭有佢哋嘅生活
佢要點樣選擇係佢嘅權利
佢只要做返佢係公司應該做嘅嘢
就唔會郁佢
公司會提供嘅就係俾佢搏殺嘅機會，佢自己可以選擇要唔要

大把睇化學 物理 歷史考到officer or PI
佢大學讀果 d野對職位都唔知有乜幫助

之前咪講過
重點係人
人黃做咩都係黃
人藍比你入前線都做篤灰
人on9比你加入場運動都不攻自破

但政府就係無呢個機制 所以你先要搵辦法解決個問題，即使政府冇額外獎勵都要令到佢地做呀嘛 呢個未就係你做大佬要管個位。唔係將件事同個客解釋因爲程序上問題，又唔夠人手，得一部分自願ot , 變相有需要人士推遲 你無得強制人加時，因為犯法，咁得喇阿頭，如果我日日有家事，你又炒唔到我，變相俾我做下屬攞籍口。

咁好坦白同你講
入得政府嘅人就唔會打算搏殺
係打算要生活
咁樣屌柒啲政府打工仔冇用
強迫佢哋OT即係支持剝削佢哋應有嘅生活
真係覺得政府有咩服務做得唔好
應該同決策團隊建議
而唔係捉啲前線黎屌
但係如果你見到某啲前線同事做得唔好
做得唔夠專業，我完全支持去投訴佢
但係你個投訴成唔成立就要睇吓係唔係有理據
例如你話佢唔肯OT搞更加多嘅申請，呢個唔係強而有力嘅理據
但係如果你話，你交文件俾佢想佢幫你申請野，佢唔收，唔幫你申請
咁就係佢問題

明唔明個分別

難得喺連登竟然有人同我諗法完全一樣

如果你做到係政府可以做到某一個表現同事差今年無加薪升幅, 或者狠心搞幾多個report 都要炒到佢, 而唔係用方法射佢去另一個部門等佢有得係另一個位繼續以佢呢種態度拖住做，呢個係你責任，你做到無人會話你
一係你就同下屬講做得呢道係無加班調節，但你揀得就同我處理佢，無其他。 大佬一時就程序，一時就自願同事，無咁多籍口呀唔該

同香港政府齊上齊落
做個堂堂正正既大灣區人

呢個已經係我係私人公司嘅方向
唔適合用係政府部門
因為政府部門做得多都唔會有獎賞
咁試問有邊個會做

佢地當初考到入去係有啲料 問題係佢地入咗去幾年嘅experience 無用啊嘛 出翻嚟唔會有公司用翻呢個人工請
當然去到AO嘅話就好多大公司要嘅

所以一開波未話諗法唔同無得傾，你又過challenge 人係咪未做過管理層，唔係要做管理層先知你哋個問題。
你仲話建議/怪決策者，如果你一個開始做起，就有另一個覺得係需要改，點解唔係你個小team 做起先，係永遠人哋先，人哋上面改咗先

3，4萬 你講d sco 呀? 係10萬8萬冇野做冇責任呀 我上頭有個得閒到成日整野食 買野返黎比我地食 我呢d基層就唔可以四圍去 不過1半時間都冗

做到3am都試過啦 睇下咩部門啦
如果你做老細都幾慘 d員工做到1930唔叫ot
大把人有自己家庭有生活

所以你未又係算喇，聽日做批人，你都係俾人同化咗一份子，就唔好怪點解屌你。
仲話人係奴隸，話人未做過管理層，心諗，你自己都以安逸搵籍口，如果你係真心想做，至少你一個人都OT , 真係去做, 哪怕只有一個人, 但你就唔好話我做管理，但你知喇，上面問題，決策者無理，不如我都抽下水，叫有份同事有籍口放工，自己都係今日收工先。

一來，我唔認為要求同事做更加多嘅嘢係應該
二來，如果在上面嘅管理層望到下面原來已經搞得掂，你估會唔會有改變？

所以咪話佢係奴隸囉
魯迅都有講過
總有一班人身為奴隸，但係有奴隸主嘅思想
在自然動物界上，沒有一種比這更愚蠢的生物

我做到1930 就俾上面屌我奴隸格，大佬真係趕，你估我為表現所以坐到1930 呀 , 1930 做完未去食飯但唔係好覺叫Ot , 因為大把人辛苦過自己未岀聲，你做到3:00 am 添，有乜資格話自己失落的主角
政府3:00 am 我覺得真係有要事未做，有乜分奴唔奴。 係要做就要做架喇。

以前個女仔fd做護士做到20到尾去咗考警察督察，佢當初做護士人工4萬幾做到爆肝咁

之後佢今時今日已經係入職第五年好似已經七萬幾一個月

利申：無聯絡但有ig,入職個陣好似係15年，當時黃到仆街，依加藍到乜咁

不過我淨係想講，係有一技之長嘅，但好柒辛苦
同埋個陣佢有講起唔少督察都係警察世家純粹多個degree,其實冇咩專業技能

超過合約寫已經叫ot ，歐洲已經講緊4日工作 香港仲係好多6日工 同大量義務ot所以香港係真係好多奴性重既人好多人既訴求就係返工

無要求同唔俾同事以籍口hea 你係另一回事
你覺得自己搞得掂，問心無愧就算，我係怕你見到個差嘅同事，都因為政府機制好難炒人，自己難做，連report 都唔敢/唔想寫啫

移民最黃

我黎緊12月上庭呀
你呢？

將黃掛係口代表自己就係黃？
就好撚有貢獻？
香港就可以獨立到？

你認為我奴隸
我都同時覺得你係放縱他人啫
睇法不一，唔關你係咪管理層事
你唯一上面都講咗你係為安逸，唔想去搏

我好鍾意返工啊！
黃子華之前笑係比鬼上身先會講
但應該好多香港人真係比鬼上咗身

連登唔係小學雞，就係PR

真係無 入面既經驗 文化 都同出面太大分別
我鳩hea下都月薪3皮 頂薪 5皮幾
無壓力

點會唔宣
出返去 20k都無人請

之前有個巴打講過
每個人可以承受嘅後果都唔同
所以批鬥係冇意思
但係俾人屌到仆街
所以喺連登其實唔使認真
你估冷氣軍師呢個名流架？

咁真係有野做未做，未做囉，唔係坐係度呃，拖長黎做未得

好多唔係淨係份糧
仲有宿舍/房屋津貼/乜乜津貼呢啲附帶利益
呢啲先吸引

搵份做到仆街嘅工先正常？你係咪戇鳩？

抗爭需要市民支持，但又要屌人地返工，斷人地生計，真係痴線。

如果當年孫中山班人係連登仔，依家恐怕仲係滿清統治。

月經post，睇見都煩
班友又唔識自我增值，短視又低能
2014我已經預見到今日嘅局面叫朋友開公司請本地人

最煩係佢地好多都嚴人寬己，往往要人點做點做，但自己又唔做

係連登公務員就係原罪

不如大家一齊宣完之後篤鳩班拎bc公務員灰

你沖涼既水 水務署
行緊條路 路政署
街燈 路政署
紅綠燈 機電署

見到好法官放生手足又識讚
法援律師都係公務員
通街頹垣敗瓦都係靠路政食環極速還原
全部有血有汗
有幾多加重工作量都默默承受
又有幾多淺黃變深藍
呢啲人全部都石頭爆出黎

公務員垃圾
係因為有料嘅上唔到位，資源錯配
手足做唔到最大粒話事果個

唔係叫身在曹營心在漢嘅緊守崗位
適時發揮作用
一味踩一味叫人quit
唔撚識珍惜
有啲仲話最好即刻換晒做大陸人做公務員
真正要屌嘅正正係呢啲腦殘蛋散
攻又唔識攻，守又唔識守

路過有緣就屌幾下
屌得醒佢有賺
屌唔醒咁嘅思維碌到65做廢老都係咁上近

Starting 都三皮喇
唔係話歧視巴基仔
但巴基仔黎講呢個人工都光宗耀祖喇

真係有骨氣
一早辭職

你奴性都幾重

連要ot都唔敢認

利君雅當面屌柒林奠都無骨氣？

同啲傻閪兒燈仔講嚟都晒撚氣

原來ot一個鐘唔叫ot，goodest logic

你有潛質做無良僱主

最on9係呢啲人冇self awareness 陷入左中共式人民互鬥格

上年612 200萬人上街邊有黃藍
意圖明確清晰
只有一項，撤回修訂cap.503

邊有而家咁on9百鳩幾樣野
坐埋監先叫手足認證？

小學雞連登仔真係戇鳩鳩

每個人都有自己嘅崗位
盡力而為

既然目標一致
用咩手段又要挑骨頭？
食得屎啦

因為真係好閒唔係準時走 大把人做到零晨 我都唔覺自己有份叫OT

又嘈
批鬥公務員不嬲每隔兩個禮拜黎一次架啦
講完唔明就算

公務員做所有嘅事都太僵化
由請人，做野方式，改善，落實
都花無限嘅時間去搞

而最最最重要嘅係
「你做得叻一個打十個，你係唔會有reward架」
相反
「你俾人無故投訴，即使係人地生安白做，你都要寫薯仔文入p file」

點解要做得咁辛苦？on9?

果陣叫一時衝動
現在叫深思熟慮後繼續效忠政權

明白個分別未？

轉頭仲要宣誓效忠林鄭添

有幾多人願意學佢咁「一時衝動」？

訂到個標準咁高，絕大部份有工返的人，都被挑剔為無骨氣﹑唔夠黃，要問父母拎零用錢先至算真黃？

人地做到零晨ot，所以ot一個鐘唔可以叫ot，goodest logic

Ot都要資格論

你同個client講好咗一個星期後交貨，你會唔會突登ot，三日後交貨？

野唔會做得哂，按照你logic，OT喺老奉。

如果唔係meet唔到deadline, ot黎托？

窮婆婆上樓，你覺得唔快，你應該提出要加快個審批程序。上樓慢有好多因素。定係你覺得人人都ot就解決到問題。個程序有冇問題，同ot喺兩個issue

個程序僵化/資源有限，ot到12點，都冇用。

難怪香港老細覺得ot喺奉旨。

我上面有講加快程序 之後有人話加快都無用 因為都會唔夠人手 d 人自願做就做唔做都無計
咁唔夠人未OT 做
審批程序加快都有機會要多個人清d 文件 ，入機 咁OT 有乜問題

完全係自欺欺人

X 10000000

除咗一啲同政府合作既公司，其他唔會有太多offer。
十年時間係好長，足夠令一個科技白痴操到變高科技人才。

你係二十歲時候係4.33，另一個係2.33，但一個入政府，一個去私人公司，十年後互片，2.33條友一定勁過4.33。政府冇生存壓力，所以冇進步動力。

雖然尊重利君雅，但而家印巴做food panda幾皮人工係比比皆是

所以佢哋改變自己，做共狗藍絲。

好多野大家都明白，你冇錢又咁多人要食飯，但好似上面有人話齋，要落重注係政府，含咗撚唔好喊苦喊忽。

都係一句，比人制裁唔好喊苦喊忽就得。

美國對香港唔會手軟，正如中國唔會對香港手軟一樣。

因為你老闆一見你生勾勾戇鳩鳩冇嘢做十分鐘又搵唔到嘢比你做，你就out。

唔可能會比市民見到。

身分證唔係外判左比私人公司做咩？

Passport係東歐整，英國佬簽名，所以唔係好知香港，但我我知特區護照係大陸廠整。

我聽係相反喎 不過只限原政府高層
好多大公司會請返啲政府高層去做顧問
因為佢哋熟政府 知道情序 可以點避 同識人喺入面做嘢 好多嘢好方便 同埋即使退咗休 啲高層依然有權有有勢力喺入面

一早已block 廢事睇佢講咩

人工